\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gnoll}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Gnoll), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (Fellrüstung, Schild)},
        hit-points  = {22 (5W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 12,
        con = 11,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gnollisch},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Wüten}
        Wenn der Gnoll in seinem Zug die Trefferpunkte einer Kreatur mit einem Nahkampfangriff auf 0 verringert hat, kann er eine Bonusaktion ausführen, um bis zur Hälfte seiner Bewegungsrate zurückzulegen und einen Bissangriff auszuführen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Speer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden oder 6 (1W8+2) Stichschaden bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Speer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=6 (1W8+2),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W8+1) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
